講真心話做真心事

講真心話做真心事
12,877

某日在街上見到薯片叔叔曾俊華，仍被熱情的市民要求合照，握手致意。他無官一身輕，又沒硬銷、造馬、大媽充數，受歡迎皆因市民從心出發付諸行動，沒有「着數」。
薯片特首選戰落敗，其偉大任務是迫使阿爺DQ689，功成身退又不用辛苦當傀儡，人氣民望仍高，是最好的結果，求之不得。
如果他「不幸」登基，定如777一樣受制，也會被諷被罵。當面對什麼DQ議員、一地兩檢之類強權惡法，衝擊一國兩制基石，違反《基本法》的指令，踐踏香港司法制度的蠻力……他能做些什麼呢？
辛苦了大半生，活動仍忙碌，為慈善，為社企推廣，為視障人士公益，他還大開金口演唱《Wandering Chinaman》──這首歌是關於曾祖父輩的美國華僑辛酸史，想不到今時今日香港染紅涉黑之下，又興移民潮，重現辛酸史。
薯片逍遙快活過日子，或重出江湖搞活動，可以「做人」：「講番自己想講嘅嘢」，而非「做官」：「很多事情怕與官職出現矛盾」──由此可見，做官的都不是人，只是傀儡、奴才，無法講真心話做真心事，但仍會有人甘之如飴，因為名利權位的誘惑更大，大過自由。他們還合力出賣和剝奪香港人的自由。

李碧華
電郵 :mcwriter@appledaily.com

上一則
不怕輸，才會贏 (林夕)

下一則
住進農村 (陳惜姿)